#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_Hant\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "C# style guide"
msgstr "C# 風格指南"

msgid ""
"Having well-defined and consistent coding conventions is important for every "
"project, and Godot is no exception to this rule."
msgstr "明確且一致的程式編寫慣例對每個專案都很重要，Godot 也不例外。"

msgid ""
"This page contains a coding style guide, which is followed by developers of "
"and contributors to Godot itself. As such, it is mainly intended for those "
"who want to contribute to the project, but since the conventions and "
"guidelines mentioned in this article are those most widely adopted by the "
"users of the language, we encourage you to do the same, especially if you do "
"not have such a guide yet."
msgstr ""
"本頁包含了程式風格指南，Godot 的開發者與貢獻者都會遵循。因此，這份指南主要是"
"給想要貢獻 Godot 專案的人。但因為本文所列的慣例與指引也是該語言最廣泛採用的寫"
"法，我們也鼓勵你參考採用，尤其如果你還沒有一份自己的風格指南時。"

msgid ""
"This article is by no means an exhaustive guide on how to follow the "
"standard coding conventions or best practices. If you feel unsure of an "
"aspect which is not covered here, please refer to more comprehensive "
"documentation, such as `C# Coding Conventions <https://docs.microsoft.com/en-"
"us/dotnet/csharp/programming-guide/inside-a-program/coding-conventions>`_ or "
"`Framework Design Guidelines <https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/"
"standard/design-guidelines/naming-guidelines>`_."
msgstr ""
"本文章並非一份涵蓋所有標準程式設計慣例或最佳實踐的完整指南。如果你對本文未涵"
"蓋的部分感到疑慮，請參考更完整的說明文件，例如 `C# 編碼慣例 <https://"
"docs.microsoft.com/zh-tw/dotnet/csharp/programming-guide/inside-a-program/"
"coding-conventions>`_ 或 `Framework 設計指引 <https://docs.microsoft.com/zh-"
"tw/dotnet/standard/design-guidelines/naming-guidelines>`_ 。"

msgid "Language specification"
msgstr "語言規範"

msgid ""
"Godot currently uses **C# version 12.0** in its engine and example source "
"code, as this is the version supported by .NET 8.0 (the current baseline "
"requirement). So, before we move to a newer version, care must be taken to "
"avoid mixing language features only available in C# 13.0 or later."
msgstr ""
"Godot 目前在引擎與範例程式碼中使用 **C# 12.0 版**，這是因為 .NET 8.0（目前的"
"基本需求）所支援的版本。因此，在升級到新版本前，應避免混用僅在 C# 13.0 或更新"
"版本才有的語言功能。"

msgid ""
"For detailed information on C# features in different versions, please see "
"`What's New in C# <https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/whats-new/"
">`_."
msgstr ""
"更多關於不同 C# 版本功能的資訊，請參考 `C# 新功能 <https://"
"docs.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/whats-new/>`_ 。"

msgid "Formatting"
msgstr "格式"

msgid "General guidelines"
msgstr "通用指引"

msgid "Use line feed (**LF**) characters to break lines, not CRLF or CR."
msgstr "換行時請使用 **LF** 字元，不要用 CRLF 或 CR。"

msgid ""
"Use one line feed character at the end of each file, except for `csproj` "
"files."
msgstr "除了 `csproj` 檔案外，每個檔案結尾請用一個 LF 換行字元。"

msgid ""
"Use **UTF-8** encoding without a `byte order mark <https://en.wikipedia.org/"
"wiki/Byte_order_mark>`_."
msgstr ""
"請使用無 `BOM <https://zh.wikipedia.org/zh-tw/"
"%E4%BD%8D%E5%85%83%E7%B5%84%E9%A0%86%E5%BA%8F%E8%A8%98%E8%99%9F>`_ 的 "
"**UTF-8** 編碼。"

msgid ""
"Use **4 spaces** instead of tabs for indentation (which is referred to as "
"\"soft tabs\")."
msgstr "縮排請使用 **4 個空白字元**，不要用 Tab 字元（這稱為「軟 Tab」）。"

msgid ""
"Consider breaking a line into several if it's longer than 100 characters."
msgstr "當一行超過 100 個字元時，建議拆成多行。"

msgid "Line breaks and blank lines"
msgstr "換行與空白行"

msgid ""
"For a general indentation rule, follow `the \"Allman Style\" <https://"
"en.wikipedia.org/wiki/Indentation_style#Allman_style>`_ which recommends "
"placing the brace associated with a control statement on the next line, "
"indented to the same level:"
msgstr ""
"一般縮排建議遵循 `Allman 風格 <https://en.wikipedia.org/wiki/"
"Indentation_style#Allman_style>`_ ，也就是將控制敘述的大括號放在下一行，並與"
"該行縮排對齊："

msgid "However, you may choose to omit line breaks inside brackets:"
msgstr "但你可以在以下情況省略大括號內的換行："

msgid "For simple property accessors."
msgstr "用於簡單的屬性存取子。"

msgid "For simple object, array, or collection initializers."
msgstr "用於簡單的物件、陣列或集合初始值。"

msgid "For abstract auto property, indexer, or event declarations."
msgstr "用於抽象自動屬性、索引子或事件宣告。"

msgid "Insert a blank line:"
msgstr "應插入空行的情況："

msgid "After a list of ``using`` statements."
msgstr "在 ``using`` 陳述式列表之後。"

msgid "Between method, properties, and inner type declarations."
msgstr "在方法、屬性與內部型別宣告之間。"

msgid "At the end of each file."
msgstr "在每個檔案的結尾。"

msgid ""
"Field and constant declarations can be grouped together according to "
"relevance. In that case, consider inserting a blank line between the groups "
"for easier reading."
msgstr ""
"欄位與常數的宣告可以根據相關性分組。這種情況下，建議在不同群組間插入空行以方"
"便閱讀。"

msgid "Avoid inserting a blank line:"
msgstr "應避免插入空行的情況："

msgid "After ``{``, the opening brace."
msgstr "在 ``{`` 左大括號之後。"

msgid "Before ``}``, the closing brace."
msgstr "在 ``}`` 右大括號之前。"

msgid "After a comment block or a single-line comment."
msgstr "在註解區塊或單行註解之後。"

msgid "Adjacent to another blank line."
msgstr "在另一個空行旁邊時。"

msgid "Using spaces"
msgstr "空白字元使用"

msgid "Insert a space:"
msgstr "應插入空白字元的情況："

msgid "Around a binary and ternary operator."
msgstr "在二元與三元運算子兩側。"

msgid ""
"Between an opening parenthesis and ``if``, ``for``, ``foreach``, ``catch``, "
"``while``, ``lock`` or ``using`` keywords."
msgstr ""
"在左括號與 ``if``、``for``、``foreach``、``catch``、``while``、``lock`` 或 "
"``using`` 關鍵字之間。"

msgid "Before and within a single line accessor block."
msgstr "在單行存取子區塊之前與區塊內。"

msgid "Between accessors in a single line accessor block."
msgstr "在單行存取子區塊的存取子之間。"

msgid "After a comma which is not at the end of a line."
msgstr "在不是行尾的逗號後方。"

msgid "After a semicolon in a ``for`` statement."
msgstr "在 ``for`` 陳述式中的分號之後。"

msgid "After a colon in a single line ``case`` statement."
msgstr "在單行 ``case`` 陳述式的冒號之後。"

msgid "Around a colon in a type declaration."
msgstr "在型別宣告中的冒號兩側。"

msgid "Around a lambda arrow."
msgstr "在 Lambda 箭頭的兩側。"

msgid ""
"After a single-line comment symbol (``//``), and before it if used at the "
"end of a line."
msgstr "在單行註解符號（``//``）之後，若用於行尾則也要在前面加空白。"

msgid ""
"After the opening brace, and before the closing brace in a single line "
"initializer."
msgstr "於單行初始化式中，在左大括號之後與右大括號之前插入空白字元。"

msgid "Do not use a space:"
msgstr "以下情形不使用空白字元："

msgid "After type cast parentheses."
msgstr "在型別轉換的括號後方。"

msgid ""
"The following example shows a proper use of spaces, according to some of the "
"above mentioned conventions:"
msgstr "以下範例根據上述慣例展示了正確的空白字元用法："

msgid "Naming conventions"
msgstr "命名慣例"

msgid ""
"Use **PascalCase** for all namespaces, type names and member level "
"identifiers (i.e. methods, properties, constants, events), except for "
"private fields:"
msgstr ""
"所有命名空間、型別名稱以及成員層級識別子（如方法、屬性、常數、事件）都使用 "
"**PascalCase**，Private 欄位除外："

msgid ""
"Use **camelCase** for all other identifiers (i.e. local variables, method "
"arguments), and use an underscore (``_``) as a prefix for private fields "
"(but not for methods or properties, as explained above):"
msgstr ""
"其他所有識別子（如區域變數、方法參數）請用 **camelCase**。Private 欄位請在前"
"面加底線（``_``）（但方法與屬性不加，如上所述）："

msgid ""
"There's an exception with acronyms which consist of two letters, like "
"``UI``, which should be written in uppercase letters where PascalCase would "
"be expected, and in lowercase letters otherwise."
msgstr ""
"有個例外，像 ``UI`` 這種只有兩個字母的縮寫，在需要 PascalCase 的場合請用全大"
"寫，其餘情況請用小寫。"

msgid ""
"Note that ``id`` is **not** an acronym, so it should be treated as a normal "
"identifier:"
msgstr "請注意，``id`` **不是** 縮寫，應當作一般識別子處理："

msgid ""
"It is generally discouraged to use a type name as a prefix of an identifier, "
"like ``string strText`` or ``float fPower``, for example. An exception is "
"made, however, for interfaces, which **should**, in fact, have an uppercase "
"letter ``I`` prefixed to their names, like ``IInventoryHolder`` or "
"``IDamageable``."
msgstr ""
"一般不建議用型別名稱作為識別子的前綴，例如 ``string strText`` 或 ``float "
"fPower``。不過介面是例外，介面名稱前面 **應該** 加上大寫的 ``I``，如 "
"``IInventoryHolder`` 或 ``IDamageable``。"

msgid ""
"Lastly, consider choosing descriptive names and do not try to shorten them "
"too much if it affects readability."
msgstr "最後，請盡量選擇具描述性的名稱，不要為了簡短而犧牲可讀性。"

msgid ""
"For instance, if you want to write code to find a nearby enemy and hit it "
"with a weapon, prefer:"
msgstr "舉例來說，如果你要寫尋找鄰近敵人並用武器攻擊的程式，建議這樣命名："

msgid "Rather than:"
msgstr "而不是："

msgid "Member variables"
msgstr "成員變數"

msgid ""
"Don't declare member variables if they are only used locally in a method, as "
"it makes the code more difficult to follow. Instead, declare them as local "
"variables in the method's body."
msgstr ""
"如果某個變數只會在一個方法內使用，不要把它宣告成成員變數。這會讓程式碼難以追"
"蹤。請直接在方法內宣告為區域變數。"

msgid "Local variables"
msgstr "區域變數"

msgid ""
"Declare local variables as close as possible to their first use. This makes "
"it easier to follow the code, without having to scroll too much to find "
"where the variable was declared."
msgstr ""
"區域變數請盡量在首次使用的附近宣告。這樣能讓程式碼更易閱讀，也不用頻繁捲動去"
"尋找變數的宣告位置。"

msgid "Implicitly typed local variables"
msgstr "隱含型別區域變數"

msgid ""
"Consider using implicitly typing (``var``) for declaration of a local "
"variable, but do so **only when the type is evident** from the right side of "
"the assignment:"
msgstr ""
"建議可以用隱含型別（``var``）宣告區域變數，但**僅限於型別能從指派右側明確判斷"
"時**："

msgid "Other considerations"
msgstr "其他注意事項"

msgid "Use explicit access modifiers."
msgstr "請使用明確的存取修飾詞。"

msgid "Use properties instead of non-private fields."
msgstr "請用屬性取代非 private 欄位。"

msgid ""
"Use modifiers in this order: ``public``/``protected``/``private``/"
"``internal``/``virtual``/``override``/``abstract``/``new``/``static``/"
"``readonly``."
msgstr ""
"修飾詞的順序應為：``public``/``protected``/``private``/``internal``/"
"``virtual``/``override``/``abstract``/``new``/``static``/``readonly``。"

msgid ""
"Avoid using fully-qualified names or ``this.`` prefix for members when it's "
"not necessary."
msgstr "不必要時請避免對成員用完整限定名稱或 ``this.`` 前綴。"

msgid "Remove unused ``using`` statements and unnecessary parentheses."
msgstr "請移除未使用的 ``using`` 陳述式與不必要的括號。"

msgid "Consider omitting the default initial value for a type."
msgstr "可省略型別的預設初值。"

msgid ""
"Consider using null-conditional operators or type initializers to make the "
"code more compact."
msgstr "建議使用 null 條件運算子或型別初始化式讓程式碼更精簡。"

msgid ""
"Use safe cast when there is a possibility of the value being a different "
"type, and use direct cast otherwise."
msgstr "當數值有可能是不同型別時請用安全轉型，否則可用直接轉型。"
